巴士輾石屎彈穿車底傷客

2018年07月14日

巴士輾石屎彈穿車底傷客

■巴士車底石屎柱撞穿，關愛座遭撞歪。溫瑞麟攝

【本報訊】中環發生罕見巴士意外！一輛九巴昨晚沿德輔道中行駛途中，疑輾過一段損毀路面，其間一塊鬆脫的巨型石屎被輾起撞穿車底，直插入車廂下層樓梯後面一排關愛座座位的台階，導致該排關愛座翻倒壓向後一排座位的乘客。一名女乘客受傷需送院，警員正調查事件原因。

乘客拉開座位救人

涉事九巴為978號線，由灣仔北駛往粉嶺華明總站。事發於昨晚約9時，當時巴士沿德輔道中慢線行駛至26號對開，正開往下一站利源東街準備埋站落客。

未料巴士右邊車輪疑輾過介乎慢線與中線之間的一段損毀路面，一塊約一米長乘半米闊的鬆脫石屎疑被輾至彈起，撞穿巴士右邊車底，繼而直插入下層車廂內，車長知道事發即時停車。

意外中，巴士下層車廂樓梯後面關愛座座位的台階，被石屎撞至翻倒，並壓向後面一對座位。現場消息指，當時座位坐着一名女乘客，被翻倒的關愛座夾着，一度撫着右邊腰部，受傷叫痛。其他熱心乘客見狀遂合力拉開座位救人。

從現場所見，被輾起石屎的地面遺下一個大窿，路面亦出現多條裂痕。幸受傷女乘客傷勢不嚴重，事後由救護車送院治理。

■記者溫瑞麟

上一則
上一則
認紅磡站未拆除螺絲膠蓋

下一則
下一則
插針狂徒殺入港島新巴線

關愛座

土地公公擊殺

整定

以後講 俾你坐先反正你坐得唔係幾耐
已經有例證

只需要兩蚊就可以送老友記上天堂

追擊關愛座

舊石屎都係關愛座hunter